究竟當初沙士源頭黃杏初(初仔)係點樣成為第一個感染者？

對於有傳言說黃杏初染病與他的工作要宰殺野生動物有關，新華社報道引述黃杏初的話說，他的工作是廚師，接觸的是鍋碗，宰殺雞鴨等都是小廚工做的事情，他並沒有做這些工作，而做這些工作的同事並沒有染上SARS病毒。

當年有沙士會唔會係控制我地既其中一步

初仔康復之後不停接受官媒訪問話冇接觸動物好撚可疑

屌左果子狸？

都咪話唔邪
02 年提出23 條，結果02年尾就沙士。
而家...

02年展開廿三條立法 -> 反廿三條 -> 03年沙士
19年展開送中立法 -> 反送中 -> 20年武漢肺炎

蔡同榮批評，黃杏初根本就是中國刻意誤導疫情的樣板，真正流行「中國肺炎」的時間，根本不是黃杏初感染發病的去年十一月，而是在更早之前。台灣握有在去年一月因肺部病變在東莞去世的黃璉華弟弟的X光片，經由台大醫院感染科主任張上淳確認後，證實就是SARS 死亡病例，而台灣這一張來自大陸的X光片，就是證明中國大陸早已流傳SARS病毒致死的鐵證，時間應該在前年年底前。

蔡同榮強調，中國為隱瞞疫情，刻意將職業是負責宰殺野味的廚師黃杏初列為首位通報SARS案例，當時中共官方在廣州開會時，就認定因大部份感染「非典」的病人，很多都是從事野生動物有關的工作，將SARS病毒染病來源推給與野生動物有關。

推

初仔唔用亂咁用佢碌鳩掛...

呢個世界邊有咁多巧合

pish